【走私武器】城大生為$500走私12支仿真槍 深圳一審囚7年上訴

在深港兩地海關每天川流不息的通關人群裏，水貨客是一種屢禁不止的存在，為了每次一兩百元的帶貨費，一些老人、學生也加入了水客大軍。廣州媒體今日披露，香港城市大學的大學生霍X煒，面對500港元的誘惑，走私12支仿真槍，去年12月在深圳中院一審認定，港生的行為已構成走私武器罪，而鑑於其是從犯，可依法減輕處罰，判囚7年，並罰款2萬元人民幣。目前，霍男上訴指其行為是受人蒙騙，不宜以走私武器罪論處，二審仍在進行中。

霍X煒今年23歲，家住香港新界，是香港城市大學的一名大學生。他家境貧寒，是家中最小的兒子，利用課餘時間打工賺錢幫補學費和家計。根據霍X煒的供詞，2016年7月27日，中學同學何X找到他，問他願不願意帶貨賺點錢，霍X煒就同意了。接着，他約在上水火車站見到了貨主，貨主告訴他帶的是電子零件，帶貨費是500港元。

和霍X煒一起帶貨的還有其他兩人，貨主往他們3人包裏裝了貨後，就讓小霍跟着他兩人過關。小霍拿到書包後，打開一看，裏面是用包裝紙包得嚴嚴實實的正方形物體，小霍也沒有拆開包裝看。過關時，3人通過E道，霍X煒走在前面，另外兩人走後面。3人並沒有把背包過X光機檢查，結果被海關人員攔截檢查時抓獲。霍X煒的包裏被查出疑似槍支13支，後經鑑定，裏面包括仿真槍12支。

深圳市中級人民法院於2016年12月2日一審時，公訴機關認為，霍X煒走私12支槍支入境，應該以走私武器罪追究其刑事責任。而辯護律師則認為，當事人對自己攜帶的物品屬性不明，其行為應只構成走私普通貨物罪。而且是從犯，應當從輕或者減輕處罰。而深圳中院認為，該案尚無充分證據證明霍X煒真的對涉案走私物品的屬性存在認知錯誤，遑論受蒙蔽一說。因此，法院決定不取納霍X煒一方的辯護理據。

坐啦

又城大

放毒品就一世

咁啱姐